歐盟反壟斷專員：北京不守規則、歐洲要提防中國國企

歐盟反壟斷專員：北京不守規則、歐洲要提防中國國企

MoneyDJ新聞 2019-01-17 10:20:18 記者 賴宏昌 報導

英國金融時報1月17日報導，掌管競爭事務的歐盟委員會委員Margrethe Vestager在一封1月15日發出的討論文件中敦促歐盟針對中國國有企業所構成的經濟威脅提升防禦能力。這篇文件提到，北京並沒有像歐洲一樣遵守規則，因為它提供了大量的戰略性補貼、對外來投資設限、對智慧財產權和商業機密保護不足並以國家力量支持對外投資。Vestager指出，歐盟應該繼續努力監管外國資金參與的收購案並在公共採購合約當中附加條件。

法國先前曾說、可能會尋求改變歐盟的反壟斷規則，以便更容易地建立起能夠與中國企業一較高下的歐洲冠軍企業。法國經濟部長Bruno Le Maire曾提出警告，德國西門子(Siemens)的鐵路業務與法國阿爾斯通(Alstom)的合併若遭否決、將會是一項政治錯誤，因為那將讓歐洲在面對激進的中國經濟意圖時變得更脆弱。

佢地曾經覺得支那人會守規則

歐盟反壟斷專員: 阿媽係女人

歐盟:就算我會比人圍屌，屌死左，我唔會承認'老母係女人'呢回事

歐盟:好啦我認lo

歐美班傻鳩而家先醒 可惜太遲

支那呢個匪國根本從來都唔會守規則
應承左都只係做下樣咁做少幾樣扮履行承諾

歐盟晨早應該嚟香港街頭訪問年青人，
你對中国人的印象如何？

全球反中國包圍網